<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name_c_about">Scrolling Text</string>
    <string name="article_title_c_about">About</string>
    <string name="article_subtitle_c_about">Tentang Aplikasi</string>
    <string name="article_text_c_about">Selamat datang di Aplikasi Panduan Cabai! Aplikasi ini dirancang khusus untuk Anda yang ingin mengetahui segala hal tentang berbagai jenis cabai, mulai dari cara menanam, merawat, hingga memanen dengan hasil terbaik. Dengan informasi yang lengkap dan mudah diakses, aplikasi ini bertujuan untuk membantu petani, pecinta tanaman, dan siapa saja yang tertarik pada cabai untuk mencapai keberhasilan dalam budidaya cabai.
    \n
        \n<br><b>Detail</b></br>\n
        \n
        Fitur-fitur utama aplikasi ini meliputi panduan penanaman dengan langkah-langkah detail tentang cara menanam berbagai jenis cabai, mulai dari persiapan benih hingga teknik penanaman yang tepat, sehingga Anda dapat memastikan setiap tahapan dilakukan dengan benar untuk mendapatkan hasil optimal. Dalam bagian perawatan tanaman, kami menyediakan tips dan trik yang komprehensif untuk merawat tanaman cabai Anda, termasuk metode penyiraman yang efisien, pemupukan yang tepat guna, serta cara-cara efektif untuk menangani hama dan penyakit yang kerap menyerang tanaman cabai. Selain itu, aplikasi ini juga menyediakan informasi lengkap mengenai tanda-tanda cabai siap panen dan cara memanen yang benar untuk memastikan kualitas terbaik dari hasil panen Anda.\n
        \n
        Kami juga memberikan deskripsi mendalam tentang berbagai jenis cabai, mencakup karakteristik unik setiap jenis, tingkat kepedasan yang beragam, serta kegunaan masing-masing dalam berbagai masakan kuliner, sehingga Anda dapat memilih jenis cabai yang paling sesuai dengan kebutuhan Anda. Selain itu, tersedia juga berbagai tips dan trik praktis yang dirancang untuk membantu Anda mengoptimalkan pertumbuhan dan hasil panen cabai Anda, semua berdasarkan pengalaman para petani profesional dan pakar agronomi yang telah terbukti sukses dalam budidaya cabai. Dengan aplikasi ini, kami berharap dapat menjadi panduan terpercaya dan teman setia Anda dalam seluruh proses budidaya cabai, dari awal hingga akhir.\n
        \n
        \n




    </string>
</resources>