<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name_c_jalapeno">Scrolling Text</string>
    <string name="article_title_c_jalapeno">Cabai jalapeno</string>
    <string name="article_subtitle_c_jalapeno">Deskripsi Cabai jalapeno</string>
    <string name="article_text_c_jalapeno">Cabai paprika, juga dikenal sebagai bell pepper atau capsicum, adalah jenis cabai yang memiliki karakteristik unik dibandingkan dengan cabai pada umumnya. Paprika memiliki bentuk yang besar dan berongga dengan daging buah yang tebal dan renyah.
    \n
    \n<br><b>Berikut adalah deskripsi lengkap tentang cabai paprika:</b></br>\n
    \nBentuk dan Ukuran:\n
    Paprika memiliki bentuk yang besar dan berongga dengan daging buah yang tebal dan renyah. Berbeda dengan cabai pedas lainnya, paprika tidak memiliki rasa pedas dan justru menawarkan rasa manis yang lembut.
    \nWarna:\n
    Warna paprika bervariasi, termasuk hijau, merah, kuning, dan oranye, dengan setiap warna menunjukkan tahap kematangan yang berbeda. Paprika hijau biasanya merupakan buah yang belum matang, sedangkan yang merah, kuning, dan oranye adalah buah yang telah matang sepenuhnya.
    \nRasa dan Aroma:\n
    Karena rasa dan aromanya yang ringan serta tidak pedas, paprika dapat digunakan dalam jumlah yang lebih banyak dibandingkan dengan cabai pedas, tanpa risiko mengoverwhelm hidangan dengan kepedasan. Selain itu, paprika sering dijadikan sebagai bahan dekoratif karena warnanya yang cerah dan beragam, menambah daya tarik visual pada hidangan. Kombinasi rasa manis, aroma segar, dan tekstur renyah menjadikan paprika salah satu bahan yang serbaguna dan disukai dalam berbagai masakan di seluruh dunia, dari masakan Eropa dan Mediterania hingga Asia dan Amerika.
    \nTekstur:\n
    Paprika memiliki tekstur yang renyah saat segar, yang membuatnya menjadi tambahan yang ideal dalam berbagai hidangan seperti salad, tacos, dan sandwich. Ketika dimasak, teksturnya menjadi lebih lembut tetapi tetap mempertahankan sedikit kekenyalan, menjadikannya bahan yang cocok untuk tumisan, panggangan, dan isian.
    \nPenggunaan:\n
    Paprika adalah bahan serbaguna yang digunakan dalam berbagai masakan di seluruh dunia. Dalam masakan Eropa dan Mediterania, paprika sering digunakan dalam salad, memberikan rasa manis dan renyah yang segar. Paprika juga populer sebagai bahan isian, seperti dalam hidangan stuffed peppers, di mana paprika diisi dengan campuran daging, nasi, dan rempah-rempah sebelum dipanggang.
    \nManfaat Kesehatan:\n
    Paprika tidak hanya lezat tetapi juga menawarkan berbagai manfaat kesehatan yang signifikan. Kaya akan vitamin C, paprika membantu memperkuat sistem kekebalan tubuh dan meningkatkan kesehatan kulit dengan mendorong produksi kolagen. Selain vitamin C, paprika juga mengandung vitamin A, yang penting untuk kesehatan mata dan fungsi sistem kekebalan tubuh. Antioksidan seperti beta-karoten dan flavonoid dalam paprika membantu melawan radikal bebas, yang dapat mengurangi risiko penyakit kronis seperti penyakit jantung dan kanker.
    \n\n
    <br><b>Panduan Menanam Cabai Paprika</b></br>\n
    \n
    Menanam cabai paprika memerlukan perencanaan dan perawatan yang cermat agar dapat tumbuh dengan baik dan menghasilkan buah yang berkualitas. Mulailah dengan memilih lokasi yang mendapatkan sinar matahari penuh setidaknya 6-8 jam sehari, karena paprika membutuhkan banyak cahaya untuk tumbuh optimal. Tanah harus subur, memiliki drainase yang baik, dan pH yang netral hingga sedikit asam (sekitar 6-7). Sebelum menanam, persiapkan tanah dengan mencampurkan kompos atau pupuk organik untuk meningkatkan kesuburan.\n
    \n
    Bibit paprika dapat disemai di dalam ruangan 6-8 minggu sebelum waktu tanam luar ruangan, dan dipindahkan ke kebun setelah ancaman embun beku berlalu dan suhu tanah menghangat. Tanamlah bibit dengan jarak sekitar 45-60 cm antara satu sama lain untuk memberikan ruang yang cukup bagi pertumbuhan. Selama pertumbuhan, pastikan tanaman mendapatkan air yang cukup, tetapi hindari penyiraman berlebihan yang dapat menyebabkan akar membusuk.
    \n
    Penggunaan mulsa organik di sekitar tanaman dapat membantu menjaga kelembapan tanah dan mengurangi pertumbuhan gulma. Berikan pupuk secara teratur sesuai kebutuhan tanaman, terutama saat mulai berbunga dan berbuah. Jaga tanaman dari hama dan penyakit dengan memantau secara rutin dan mengambil tindakan pencegahan atau pengendalian yang diperlukan. Paprika biasanya siap panen sekitar 60-90 hari setelah penanaman, tergantung pada varietasnya.\n
    \n

</string>

</resources>