<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name_c_jalapeno">Scrolling Text</string>
    <string name="article_title_c_jalapeno">Cabai jalapeno</string>
    <string name="article_subtitle_c_jalapeno">Deskripsi Cabai jalapeno</string>
    <string name="article_text_c_jalapeno">Cabai jalapeno adalah jenis cabai yang berasal dari Meksiko dan Amerika Tengah, terkenal dengan bentuknya yang gemuk dan panjang sekitar 5-9 cm.
    \n
    \n<br><b>Berikut adalah deskripsi lengkap tentang cabai jalapeno:</b></br>\n
    \nBentuk dan Ukuran:\n
   Cabai jalapeno memiliki bentuk yang khas berupa silindris dan sedikit bengkok, dengan panjang sekitar 5-9 cm. Diameter cabai jalapeno biasanya sekitar 2-3 cm di bagian terlebar, membuatnya cukup padat dan gemuk. Kulitnya halus dan agak mengkilap ketika matang, dengan ujung yang cenderung meruncing.
    \nWarna:\n
    Warna jalapeno bisa bervariasi dari hijau tua ketika belum matang menjadi merah ketika sudah matang sepenuhnya, meskipun jalapeno hijau sering kali lebih umum ditemui dalam masakan sehari-hari.
    \nRasa dan Aroma:\n
    Cabai jalapeno memiliki rasa yang unik dan aromanya yang khas yang membedakannya dari cabai lainnya. Rasa cabai jalapeno dapat dijelaskan sebagai pedas sedang hingga cukup pedas, tetapi tidak terlalu pedas seperti beberapa varietas cabai lain yang lebih panas. Kepedasan ini memberikan sensasi yang menyenangkan tanpa terlalu mengoverpower rasa makanan.
    \nTekstur:\n
    Tekstur cabai jalapeno dapat dijelaskan sebagai daging buah yang tebal dan renyah. Ketika mentah, jalapeno memiliki tekstur yang sedikit renyah namun tetap berair dan segar. Kulitnya halus dan agak mengkilap, dengan daging yang padat dan tidak terlalu berair seperti cabai hijau yang lebih besar.
    \nPenggunaan:\n
    Cabai jalapeno adalah bahan yang serbaguna dalam masakan, terutama di Meksiko dan Amerika Serikat, berkat rasa pedasnya yang sedang hingga cukup pedas dan teksturnya yang padat. Cabai jalapeno sering digunakan sebagai bumbu dalam salsas, guacamole, dan saus lainnya untuk memberikan sentuhan pedas yang segar dan aroma yang khas.
    \nManfaat Kesehatan:\n
     Jalapeno mengandung senyawa capsaicin, yang merupakan zat aktif yang memberikan rasa pedas. Capsaicin telah diketahui memiliki efek anti-inflamasi dan analgesik, yang dapat membantu mengurangi rasa sakit dan peradangan pada tubuh. Selain itu, capsaicin juga telah dikaitkan dengan peningkatan metabolisme tubuh dan pembakaran lemak, yang dapat mendukung penurunan berat badan dan manajemen berat badan yang sehat.Jalapeno juga mengandung vitamin C yang tinggi, yang penting untuk mendukung sistem kekebalan tubuh, melawan radikal bebas, dan mempercepat penyembuhan luka.
    \n\n
    <br><b>Panduan Menanam Cabai Paprika</b></br>\n
    \n
   Untuk menanam cabai jalapeno, langkah-langkah perencanaan dan perawatan yang tepat dapat membantu Anda mendapatkan panen yang melimpah dan berkualitas. Pertama-tama, pilihlah lokasi yang mendapatkan sinar matahari penuh setidaknya 6-8 jam sehari, karena jalapeno membutuhkan cahaya yang cukup untuk pertumbuhannya. Pastikan tanah memiliki drainase yang baik dan subur dengan pH sekitar 6-7 untuk mendukung pertumbuhan optimal.
    \n
    Mulailah dengan menanam bibit jalapeno dalam pot atau persemaian sekitar 6-8 minggu sebelum musim tanam utama, tergantung pada iklim setempat. Bibit yang telah tumbuh sekitar 15-20 cm dapat dipindahkan ke kebun atau pot yang lebih besar setelah ancaman embun beku berlalu dan suhu tanah sudah hangat.
    \n
    Jalapeno biasanya siap dipanen sekitar 70-90 hari setelah tanam, tergantung pada varietasnya dan kondisi tumbuhnya. Panenlah buah jalapeno ketika sudah mencapai ukuran penuh dan warna yang diinginkan (biasanya hijau atau merah tergantung pada tingkat kematangan). Potong buah dari tanaman dengan hati-hati untuk mencegah kerusakan pada tanaman.\n
    \n

</string>

</resources>