<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Scrolling Text</string>
    <string name="article_title">Cabai Kriting</string>
    <string name="article_subtitle">Deskripsi Cabai Kriting</string>
    <string name="article_text">Cabai Keriting adalah jenis cabai yang dikenal karena bentuknya yang unik dan rasa pedasnya yang khas.
        \n
        \n<br><b>Berikut adalah deskripsi lengkap tentang cabai keriting:</b></br>\n
        \nBentuk dan Ukuran:\n
        Cabai keriting memiliki bentuk yang panjang dan ramping dengan permukaan yang berkerut atau bergelombang. Panjangnya berkisar antara 10 hingga 15 cm. Bentuknya yang berkelok-kelok inilah yang memberi nama "keriting".
        \nWarna:\n
        Warna cabai keriting bervariasi tergantung tingkat kematangannya. Saat masih muda, cabai ini berwarna hijau tua. Seiring dengan kematangan, warnanya berubah menjadi merah cerah, menunjukkan bahwa cabai sudah siap dipanen. Ada juga varian yang berubah menjadi kuning atau oranye sebelum mencapai kematangan penuh.
        \nRasa dan Aroma:\n
        Cabai keriting memiliki tingkat kepedasan sedang hingga tinggi, lebih pedas dibandingkan cabai besar namun lebih ringan dari cabai rawit. Rasa pedasnya kuat dan menyengat, sering digunakan untuk memberikan cita rasa yang tajam pada masakan. Aroma cabai keriting cukup khas, dengan sentuhan pedas yang kuat terutama ketika diiris atau dihancurkan.
        \nTekstur:\n
        Kulit cabai keriting tipis namun cukup kuat saat masih segar. Ketika dikeringkan, teksturnya menjadi rapuh. Daging buahnya cenderung keras dan renyah, dengan biji kecil yang juga menyumbang rasa pedas.
        \nPenggunaan:\n
        Cabai keriting banyak digunakan dalam kuliner Indonesia sebagai bahan dasar sambal, bumbu masakan, atau sebagai hiasan makanan. Selain digunakan dalam bentuk segar, cabai keriting juga sering dikeringkan atau dibuat menjadi bubuk cabai untuk penggunaan jangka panjang. Kelezatan dan kepedasannya membuatnya menjadi pilihan favorit dalam berbagai hidangan tradisional dan modern.
        \nManfaat Kesehatan:\n
        Seperti jenis cabai lainnya, cabai keriting kaya akan vitamin C dan capsaicin, senyawa yang memberikan rasa pedas dan memiliki berbagai manfaat kesehatan. Capsaicin dikenal dapat membantu meningkatkan metabolisme, meredakan rasa sakit, dan memiliki sifat anti-inflamasi.
        Cabai keriting adalah salah satu bahan dapur yang serbaguna, memberikan rasa pedas yang khas dan aroma yang menggugah selera, menjadikannya esensial dalam berbagai resep masakan.
        \n\n
        <br><b>Panduan Menanam Cabai Kriting</b></br>\n
        \n
        Menanam cabai keriting membutuhkan persiapan dan perawatan yang tepat untuk memastikan pertumbuhan yang sehat dan panen yang melimpah.
        Langkah pertama adalah memilih lokasi tanam yang mendapat sinar matahari penuh minimal 6-8 jam sehari, karena cabai keriting menyukai kondisi panas dan terang.
        Tanah yang digunakan harus subur, kaya akan bahan organik, dan memiliki drainase yang baik dengan pH berkisar antara 6.0 hingga 7.0.
        Anda dapat menanam cabai keriting di lahan terbuka atau dalam pot besar yang memiliki lubang drainase.
        Setelah bibit siap tanam dan risiko cuaca beku berlalu, tanam bibit dengan kedalaman sesuai pot semai dan beri jarak antar tanaman sekitar 45-60 cm.\n
        \n
        Penyiraman harus dilakukan secara teratur untuk menjaga kelembaban tanah, namun pastikan tanah tidak terlalu basah untuk menghindari pembusukan akar.
        Pemupukan dapat dilakukan setiap 2-3 minggu dengan pupuk organik atau pupuk yang kaya nitrogen, fosfor, dan kalium untuk mendukung pertumbuhan tanaman dan buah.
        Pemangkasan pada tunas liar atau daun layu diperlukan untuk meningkatkan sirkulasi udara dan memaksimalkan pertumbuhan buah.
        Pengendalian hama dan penyakit juga penting; periksa tanaman secara rutin dan gunakan insektisida organik atau metode pengendalian alami jika ditemukan hama seperti kutu daun atau ulat.
        \n
        Cabai keriting biasanya siap dipanen sekitar 70-80 hari setelah penanaman ketika buah sudah berwarna merah cerah.
        Setelah dipanen, cabai dapat disimpan di tempat yang sejuk dan kering, atau dalam lemari es untuk memperpanjang umur simpannya.
        Untuk penggunaan jangka panjang, cabai keriting dapat dijemur hingga kering atau diolah menjadi bubuk atau pasta.
        Dengan perawatan yang tepat, menanam cabai keriting dapat menghasilkan tanaman yang sehat dan buah yang melimpah, memberikan bumbu pedas yang khas untuk berbagai hidangan.\n
        \n



        </string>
</resources>