<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name_c_rawit">Scrolling Text</string>
    <string name="article_title_c_rawit">Cabai Rawit</string>
    <string name="article_subtitle_c_rawit"> Deskripsi Cabai Rawit</string>
    <string name="article_text_c_rawit">Cabai rawit (Capsicum frutescens) adalah salah satu jenis cabai yang memiliki ukuran kecil dan bentuk yang panjang, umumnya berwarna merah ketika matang. Cabai ini dikenal dengan tingkat kepedasannya yang tinggi, sehingga sering digunakan sebagai bumbu atau penyedap dalam masakan untuk memberikan rasa pedas yang kuat. Selain itu, cabai rawit juga memiliki aroma yang khas dan dapat memberikan sentuhan rasa yang intens pada makanan.
    \n
        \n<br><b>panduan cabai rawit</b></br>\n
        \n
        \n Cabai rawit adalah salah satu jenis cabai yang sangat populer di Indonesia, dikenal karena rasanya yang sangat pedas.\n
        \nUntuk menanam cabai rawit, pilihlah lokasi yang mendapatkan sinar matahari penuh dan memiliki tanah yang subur serta drainase yang baik.\n
        \nSebelum menanam, rendam benih dalam air hangat selama beberapa jam untuk mempercepat perkecambahan.\n
        \n Tanam benih di dalam pot atau langsung di tanah dengan kedalaman sekitar 0,5 cm. \n
        \nPastikan untuk menjaga kelembaban tanah dengan menyiram secara teratur, namun jangan terlalu banyak agar tidak tergenang. \n
        \n Setelah bibit tumbuh dan memiliki beberapa daun sejati, pindahkan ke tempat yang lebih luas jika diperlukan. \n
        \n Pemupukan rutin dengan pupuk organik atau NPK dapat membantu pertumbuhan yang optimal.
        \n Hama yang sering menyerang cabai rawit antara lain kutu daun dan ulat, sehingga perlu pengawasan dan tindakan pencegahan seperti penggunaan pestisida alami.\n
        \n Cabai rawit biasanya bisa dipanen setelah 3-4 bulan, ketika warnanya sudah berubah menjadi merah cerah.\n
        \nPemanenan dapat dilakukan dengan memetik buah cabai langsung dari tangkainya. \n
        \nPastikan menggunakan sarung tangan saat memanen untuk menghindari iritasi kulit akibat getah cabai.\n
        \n
        \n


    </string>
</resources>